apple粒a12可能快過i7 920，但快唔過7567u同2600

測試環境:
- android: termux, debian 8
- pc: arch linux (xps13)

$ wget https://drop.wtako.net/file/6da65afc13061b45f7bb415b63d2e06b474921d0.mkv$ time ffmpeg -y -i 6da65afc13061b45f7bb415b63d2e06b474921d0.mkv -vf 'scale=640:-2' out.mp4

去到呢度，代表s835行ffmpeg同頻性能得8550u既1/4

當arm行geekbench可以直接對比分數，用a12同s835比，a12快過s836 1.68倍，同頻性能有8550u既2/3左右

7567u係kaby lake，ipc同kaby lake r一樣，乘返頻率*核心，a12數字都係大唔過7567u

a12 ipc 有初代i7左右水平(自己搵搵對比歷代i7 benchmark)，但快唔過sandy bridge，乘返i7 920既4核同base clock個數字大過i7 920，但i7 2600又勁太多，追唔上

that said，行到rpcs3先算

測試來源: 我自己

成個測試最on9既地方係ios冇得行ffmpeg cli，邊個有計既話通知我，我update下個test

測試改進: 只計big core

以a11去a12 個增長速率 你認為下一代a13 可以去到咩地步

快過7567u，但都係快唔過2600

4年後 你認為ios 既cpu 可唔可以用係pc

其實依家都可以用係pc，只不過要睇apple肯唔肯賣chip出去，同埋應用應該十分有限 (文書…)

如果出電腦 應該會有A12X版本？
始終大機身可以榨乾性能

粒arm嘅電話u有差唔多i7嘅能力已經好撚Q勁，收晒貨啦 想當年，拎電話u同pc u 比簡直係笑話，依家係追到同一level咁滯！呢啲就係良性競爭嘅進步，用戶嘅福音

都係文書機level

a13 2020 5nm
a14 2023 3nm

3nm個時應該真係可以係notebook

依家電腦cpu玩緊核戰，新一代直接快60-100%，arm cpu反而慢落黎

就算係快得過，咪又只係係某啲測試追過2008年既1st gen i7

反而想睇愈黎愈慳電仲實際

A13應該係2019 A14 2020

樓主有料到

A12已經慳電過A11 50%

最主要係手機同PC指令集唔同
有d得PC行到

2019 A12X 2020 A12XS

PC單核無乜增長....個位數%百份比提升...
仲要intel仲要用”阻熱膏”做封裝

始終散熱同埋電量係限制

Apple痴撚線

一粒唔夠，放夠兩粒

i7都文書？

唔通打機剪片ren圖行vm行多開？

又咪it狗

成日見電池有新技術次次都咗冇影
希望靠cpu搞掂倒水呢樣嘢

Intel 仲 14nm+++
手機soc就7nm

勁過十年前嘅u

果粉：蘋果特別的牛逼！

笑到停唔到

用高通/apple u run windows得唔得

真itx

仲要講到咁勁喺到打曬飛機咁
玩到10幾年前ps3出到嘅game先講啦
ps3仲要出嗰時都係3000幾蚊

電池耐用就冇人買尿袋啦

最勁既係佢用成萬銀去同家下連100都唔值史上最弱i7(同係卓上型當中計算)黎比
聲稱快過佢小小.....係唔係事實仲要有等待考證
好勁勁..聰明過原始人...叻叻!!!

打到witcher 1當你apple win

l5520 20蚊人仔

賣萬幾 勁過粒100蚊u
好想用iPhone砌電腦

一萬淨係買粒u?
其他野唔洗錢？

期待IPAD版

agger，apple logo最少值5k啦

未必係咁計
你去 apple叫佢淨係賣粒u開1萬一定唔賣
可能出到10萬,100萬會賣
咁粒u就係值10萬,100賣
然後買機係套餐特價
或許叫佢去信apple問佢去公司認為a12值幾錢佢地可能答唔知幾多億

都唔知你up乜春
打少陣飛機 出多d街同人講下野啦

用鋰電去到咁快仲想點？
要性能嘅留係屋企啦

當年3000幾蚊你以為平呀? 個個屌哂鬼..... 係呢幾年咩都加哂價, console 先睇落平左咋
十零年前D 手機都係3-4000蚊.....

同埋iphone xs/ max 包埋oled, iOS, 其他研發. 成本都成4000幾 5000蚊啦

我冇拎2000幾蚊嘅ps4同你比咪算係咁

d an狗酸到 note9成皮野 pixel3XL 1皮6
連第一代i7都比唔上

偷跑先皮6咋傻鳩

香港有行貨咩
Note9都成皮野

有似你班idog咁拎d唔現實嘅野打飛機咩？
玩2個鐘大作唔過熱先出黎吠啦懵撚

an俠駁唔到
好過你成皮野買部垃圾note9 打大作lag機既
note9 512GB減到7千樓下先再吠我啦

今日嘅單車快過十年前嘅電單車

講埋d 9唔答8嘅野
寸緊你地不自量力同電腦u比呀傻鳩
睇下呢個post係用咩對咩先啦
你拉到咁撚遠例牌要答你咩

iPhone xs玩1-2個鐘機咪又係過熱lag到仆街
同親ios玩 iPhone 8又好x又好xs又好 玩3場個咪就會開始lag機
上一代x俾人屌散熱廢 今代xs整細粒u散熱仲廢
唔講xs仲有其他大大少少嘅問題

btw柒少陣先回post啦
講埋d唔關事嘅野 唔想覆你就當人覆唔到

其實冇得咁比, 如果只係打下機可以
A系cpu 好似冇 virtualization 好似都冇
不過 android 機都做緊電話插條線去mon就已經一部電腦, 只係完善姐

串緊你成皮野買廢柴845 廢OS啊

我部iPhone X 打4，5場食雞都無lag wo 試係試過暗mon
你確定你有朋友？
上代比人屌散熱廢 今代係改善左 網上有晒測試

喂喂喂 拍條片解釋下好喎
同pixel 接近熱力 比s9+熱喎

有晒片仲好
根本iPhone X散熱都唔係廢
得某d廠同an狗無限放大問題
Xs散熱表現仲要好過X

冇法好難去叫d理解力低既人明白一件事
件事好間單就係apple吹到a12幾勁幾有價值
但事實上只能比十年前出產現在價值係100hkd以下既cpu快
仲要有人開個題去吹奏~~~
好似好叻其實好蠢既事

係啦 不嬲你地idog公海同an鬥嘅post就吹到點點點
實情d圍內post就大把人呻過熱又lag機
而家ios12定iPhone xs仲成日彈app 連fb都彈

pc端 同 電話端有乜可比性

iPhone X 散熱表現 同android旗艦差唔多
iPhone垃圾
iPhone有降頻 android都有降頻
iPhone又係垃圾
想笑死人咩

845連十年前既i7都比唔上
垃圾
仲要比成皮野 買note9 水貨價15880買pixel 3 XL
an俠仲蠢

得3個po 講iPhone X熱
全香港咁多人用iPhone X都無問題

自己google下
都大地人講

a13 2020 5nm
a14 2023 3nm

要幾ON9先會信?

要跳出黎柒之前search下新聞唔會死

台積電5奈米若能如期在明年底或後年初進入量產，代表2020年5奈米晶圓代工訂單也可望由台積電通吃。

台積預計投資逾6,000億元以上興建3奈米廠，2020年動工，最快2022年底量產。

Samsung 革命性的 3nm 工藝技術亦已在路線圖的框架內，並承諾將會比台積電早一年、在 2021 年開始

台積電自己講都唔信
咁要信三星?

你信做到呀？
再者Intel 既7nm同台積電既7nm根本兩回事

你都識講兩回事啦根本兩樣野黎
所以咪做到囉

intel > 台積電 > 3星

3星制程灌水灌好大

要玩改名遊戲intel神早可以玩

仲要無風扇散熱